李家超：你同我冇資格管理軍人

2018年11月29日

李家超：你同我冇資格管理軍人

颱風山竹襲港後，解放軍駐港部隊在郊野清理塌樹。資料圖片

【本報訊】超強颱風山竹襲港後，解放軍駐港部隊身穿軍服在郊野清理塌樹及垃圾，被質疑違反駐軍法，解放軍駐港部隊事後曾指有關行動是公益性質。保安局局長李家超昨回應指統籌一方事前已經通知漁護處，強調活動並無牴觸《基本法》或《駐軍法》，並指《基本法》沒有要求駐港部隊須先知會特區政府才可進行公益活動，認為不能要求事前通報，「點樣去管理軍人呢？你同我都冇資格講，因為你又唔係軍人，我又唔係軍人」。

李家超認為解放軍清樹活動並無牴觸法律。

陳質疑出動前沒知會港府

人民力量議員陳志全昨在立法會提出口頭質詢，質疑駐軍出動前有否知會特區政府。李家超回應稱，回歸以來特區政府未曾以《基本法》要求駐軍出動，強調軍人會遵守全國法律和香港法律，不干預地區事務。

陳志全亦促請解放軍駐港部隊人員執行義務工作時不要穿着軍服，以免引起誤會；李家超則表示防務事宜是軍隊的內部條令，而駐港部隊過去參與公益活動和重要慶典都會穿着軍服，認為軍服可以增強軍人的榮譽感及使命感。

至於駐港部隊身穿軍服出現會否引起公眾不安，李家超表示在電視上見到市民歡迎解放軍進行公益事務，「有市民要求影相，有啲畀手指公多謝」，質疑立法會議員阻止軍人進行公益活動是匪夷所思。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
基本法104條未涵蓋村選 自決選項DQ朱凱廸理據成疑

下一則
下一則
港珠澳橋東人工島研開通

佢真係好似林瑞麟

軍人有權義務管治香港 ?

無一人一票 真係睇到啲官串到 市民都唔係佢老板

咁你又管自衞隊有某D武器係違憲?

強調軍人會遵守全國法律和香港法律，不干預地區事務。
執樹點樣唔係地區事務
國防？

習帝用幾多利益、女人先控制到軍人？

佢唔係差人，冇資格管理差人
佢唔係消防，冇資格管理消防
佢唔係IT狗......

成班支國黨衛軍都係狗來

黨管一切

支國軍人有權是錯覺
開國十大元帥

後來二號司令+國防部長林彪
連少少反抗力量都無 極速敗亡

二號人物咋點夠紅太陽抽

根據中英聯合聲明，
十二
香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。中央人民政府派駐香港特別行政區負責防務的部隊不干預香港特別行政區的內部事務，駐軍軍費由中央人民政府負擔。

咁如果違反，係咪可以提請聯合國仲裁？

即係暗示解放軍喺香港做乜撚野都得冇人可以管？

但你直頭冇資格做官

不如軍人治港啦
反正班9官都係上面話乜就乜
起碼慳返人工

啱呀，等班老解姦哂佢全家女人都冇資格管